脫掟磚罪 遭警壓頸男患抑鬱

節錄

脫掟磚罪 遭警壓頸男患抑鬱

警員謝南偉

【本報訊】科大生周梓樂去年11月初在將軍澳墮樓不治，引發市民多區悼念及警民衝突。一名男子被指在銅鑼灣崇光百貨外向警員掟磚，案件昨裁決。裁判官林希維指不信關鍵警員目擊掟磚經過，片段亦證明稱中磚警員沒被物件打中，不接納兩警證供，裁定被告襲警罪脫。被告在庭外透露當日遭警員以膝壓頸兼施放胡椒噴霧制服，因本案及受社會狀況影響而患焦慮症及抑鬱症。

官直指不信兩警證供

被告林耀庭（35歲）散庭後和親友相擁時雙眼通紅，一度哽咽說「對唔住」。他在庭外謂，獲悉脫罪後鬆一口氣，「情緒一下子湧上嚟」，亦對家人擔心他感過意不去。他表示不評論裁判官質疑警員作供不可信，只謂：「佢哋知道自己講乜。」

被告指當日遭警員以膝壓頸兼施放胡椒噴霧制服，事後見警員巡邏會
。。。。。。。。。。
water」。他亦對纏訟的手足打氣：「加油，無論決定係點，我都會支持。」

林官裁決指，從去年11月8日案發晚的傳媒片段可見，涉案警署警長魯君樑及警員謝南偉案發時均向右望，掟磚者卻在二
。。。。。。。
。。。。。。。
，但片段看不到有市民在魯身邊，市民亦在他開始追趕後散開，與魯聲稱版本相反。

案件編號：ESCC2509/19

借個位 會員標籤功能
立會事實處
眾志 蘋果 DW德國之聲訪問手足
抗爭文獻館
暴政粵譯 第六課 小心那些準軍事組織

快D走出陰影

加油好好休息下 放鬆心情先

手足加油

香港人支持你